<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://0.0.0.0:4000/home/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://0.0.0.0:4000/home/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-03-09T20:31:14-05:00</updated><id>http://0.0.0.0:4000/home/feed.xml</id><title type="html">Kinderwunschklinik Waghäusel</title><entry><title type="html">Beratung</title><link href="http://0.0.0.0:4000/home/beratung/" rel="alternate" type="text/html" title="Beratung" /><published>2021-03-08T00:00:00-05:00</published><updated>2021-03-08T00:00:00-05:00</updated><id>http://0.0.0.0:4000/home/beratung</id><content type="html" xml:base="http://0.0.0.0:4000/home/beratung/">&lt;p&gt;Für viele Menschen steht es außer Frage, dass sie Kinder haben wollen. Lediglich den richtigen Zeitpunkt dafür halten sich viele offen. Doch wenn es dann so weit sein soll und sich die ersehnte Schwangerschaft nicht einstellen will, trifft das die meisten Paare völlig unerwartet. Sie stehen unter Schock. Quälende Fragen wie “Warum klappt es bei uns nicht?“ oder „Was machen wir falsch?” stellen die Beziehung häufig vor eine Zerreißprobe. Die medizinische Diagnose der Ursachen für die Kinderlosigkeit und das Warten auf die Untersuchungsergebnisse können den emotionalen Stress verstärken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ist die medizinische Diagnostik abgeschlossen, kann die psychische Belastung oftmals noch steigen. Wird bei der Partnerin oder dem Partner Unfruchtbarkeit oder Zeugungsunfähigkeit diagnostiziert, können Selbstvorwürfe oder Minderwertigkeitsgefühle die Folge sein. Hinzu kommen drängende Fragen wie: “Ist die Funktionsstörung therapierbar und die Erfüllung des Kinderwunsches damit doch noch möglich?” Paare, bei denen es keine medizinischen Befunde für die Fruchtbarkeitsstörung gibt, stehen ebenfalls unter großem emotionalen Stress.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Werden der Kinderwunsch und die Behandlung zum alles bestimmenden Thema für das Paar, kann das nicht nur viel Kraft kosten und das Sexualleben beeinträchtigen. Im schlimmsten Fall hält die Partnerschaft der Krisensituation nicht stand und zerbricht. Die allermeisten Paare berichten jedoch, dass diese Krise ihre Partnerschaft gestärkt und sie als Partner eher “zusammengeschweißt” habe.&lt;/p&gt;</content><author><name>sal</name></author><summary type="html">Für viele Menschen steht es außer Frage, dass sie Kinder haben wollen. Lediglich den richtigen Zeitpunkt dafür halten sich viele offen. Doch wenn es dann so weit sein soll und sich die ersehnte Schwangerschaft nicht einstellen will, trifft das die meisten Paare völlig unerwartet. Sie stehen unter Schock. Quälende Fragen wie “Warum klappt es bei uns nicht?“ oder „Was machen wir falsch?” stellen die Beziehung häufig vor eine Zerreißprobe. Die medizinische Diagnose der Ursachen für die Kinderlosigkeit und das Warten auf die Untersuchungsergebnisse können den emotionalen Stress verstärken.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://0.0.0.0:4000/home/assets/images/Beratung.png" /></entry><entry><title type="html">Künstliche Befruchtung</title><link href="http://0.0.0.0:4000/home/befruchtung/" rel="alternate" type="text/html" title="Künstliche Befruchtung" /><published>2021-03-07T00:00:00-05:00</published><updated>2021-03-07T00:00:00-05:00</updated><id>http://0.0.0.0:4000/home/befruchtung</id><content type="html" xml:base="http://0.0.0.0:4000/home/befruchtung/">&lt;p&gt;Wenn eine Schwangerschaft auf natürlichem Weg nicht zustande kommt, gibt es die Möglichkeiten der künstlichen Befruchtung (sogenannte assistierte Reproduktion, ART). Dieser gehen meist Hormonbehandlungen voraus, die den Körper optimal auf die verschiedenen Behandlungsmöglichkeiten vorbereiten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;intrauterine-insemination&quot;&gt;Intrauterine Insemination&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Bei der Samenübertragung (intrauterine Insemination) werden die Samenzellen direkt in die Gebärmutter übertragen – meist, wenn der Partner zu wenige oder nicht ausreichend bewegliche Spermien hat. Die Samenübertragung gilt als eine für die Frau weniger belastende Methode – trotz vorheriger Hormonbehandlung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vor der Übertragung wird der Samen aufbereitet, um die Befruchtungschancen zu erhöhen und allergische Reaktionen zu verhindern. Die durchschnittliche Erfolgsquote liegt bei etwa 5 bis 10 Prozent pro Versuch. Nach mehreren Übertragungen tritt in etwa 10 bis 30 Prozent der Fälle eine Schwangerschaft ein.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;in-vitro-fertilisation&quot;&gt;In-vitro-Fertilisation&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Die In-vitro-Fertilisation (IVF) dauert mehrere Wochen: Nach einer Hormonbehandlung werden der Frau Eizellen aus dem Eierstock entnommen und in einem Reagenzglas mit den Spermien des Partners vermischt. Erfolgt eine Befruchtung und entwickeln sich die befruchteten Eizellen weiter, wird ein Embryo in die Gebärmutter zurückübertragen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine IVF ist ein komplexer Vorgang, nicht immer nistet sich der Embryo in der Gebärmutter ein. Oft werden deshalb zwei bis drei Embryonen übertragen – was in 20 Prozent der IVF-Behandlungen zu Mehrlingsschwangerschaften führt. Die Erfolgsquote einer IVF-Behandlung liegt bei rund 25 bis 30 Prozent, die Lebendgeburtenrate bei 15 bis 20 Prozent.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;intrazytoplasmatische-spermieninjektion&quot;&gt;Intrazytoplasmatische Spermieninjektion&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Die Intrazytoplasmatische Spermieninjektion (ICSI) ist eine spezielle IVF-Behandlung. Sie wird angewendet, wenn es aufgrund der Spermienqualität bei einer Samenübertragung oder IVF-Behandlung nicht zur Befruchtung der Eizelle kommt. Bei der ICSI werden der Frau im Anschluss an eine Hormonbehandlung Eizellen entnommen, eine einzelne Samenzelle wird direkt in die Eizelle injiziert. Gelingen Befruchtung und Zellteilung, werden bis zu drei Embryonen in die Gebärmutter der Frau übertragen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;testikuläre-spermienextraktion&quot;&gt;Testikuläre Spermienextraktion&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Testikuläre Spermienextraktion (TESE) und Mikrochirurgische Epididymale Spermienaspiration (MESA) sind weitere Methoden der künstlichen Befruchtung. Es kann vorkommen, dass sich in der Samenflüssigkeit des Mannes keine Samenzellen befinden. Mithilfe eines operativen Eingriffs kann in manchen Fällen Sperma direkt aus den Hoden (TESE) oder den Nebenhoden (MESA) gewonnen werden. Die anschließende künstliche Befruchtung wird dann nach der ICSI-Methode durchgeführt.&lt;/p&gt;</content><author><name>sal</name></author><summary type="html">Wenn eine Schwangerschaft auf natürlichem Weg nicht zustande kommt, gibt es die Möglichkeiten der künstlichen Befruchtung (sogenannte assistierte Reproduktion, ART). Dieser gehen meist Hormonbehandlungen voraus, die den Körper optimal auf die verschiedenen Behandlungsmöglichkeiten vorbereiten.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://0.0.0.0:4000/home/assets/images/befruchtung.png" /></entry><entry><title type="html">Gleichgeschlechtliche Paare</title><link href="http://0.0.0.0:4000/home/Team/" rel="alternate" type="text/html" title="Gleichgeschlechtliche Paare" /><published>2021-03-06T00:00:00-05:00</published><updated>2021-03-06T00:00:00-05:00</updated><id>http://0.0.0.0:4000/home/Team</id><content type="html" xml:base="http://0.0.0.0:4000/home/Team/">&lt;h2 id=&quot;gleichgeschlechtliche-paare&quot;&gt;Gleichgeschlechtliche Paare&lt;/h2&gt;

&lt;h4 id=&quot;gleichgeschlechtliche-paare-und-kinderwunsch&quot;&gt;Gleichgeschlechtliche Paare und Kinderwunsch&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Gleichgeschlechtliche Frauenpaare behandeln wir seit vielen Jahren. Voraussetzung ist u.a. eine eingetragene Lebenspartnerschaft nach LPartG bzw. eine gesetzliche Ehe. Alleinstehende Frauen können bei uns leider nicht behandelt werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir kooperieren seit vielen Jahren erfolgreich mit verschiedenen Samenbanken im In- und Ausland:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Samenbank Erlangen&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Kryobank München&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Samenbank Düsseldorf&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Berliner Samenbank&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cryos Dänemark&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ESP Dänemark&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Je nach medizinischer Indikation und Behandlungswunsch des Paares führen wir die Spendersamenbehandlungen mit einer milden Zyklusunterstützung incl. Eisprungauslösung oder als IVF-Donor durch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch ein eigener, privater Spender ist unter bestimmten Voraussetzungen bei uns möglich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Gegensatz zu früheren Zeiten ist keine notarielle Beurkundung mehr erforderlich. Eine familienrechtliche Beratung zur Vorbereitung der gemeinsamen Elternschaft und der dazu notwendigen Stiefkindadoption ist jedoch in jedem Falle ratsam. Wir helfen Ihnen dabei, einen geeigneten Rechtsbeistand und Notar dafür zu finden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weitere Informationen erhalten Sie gerne bei einem ausführlichen Beratungsgespräch.&lt;/p&gt;</content><author><name>theodor</name></author><summary type="html">Gleichgeschlechtliche Paare</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://0.0.0.0:4000/home/assets/images/lesben.jpg" /></entry><entry><title type="html">Kryo­konservierung Sperma</title><link href="http://0.0.0.0:4000/home/wal/" rel="alternate" type="text/html" title="Kryo­konservierung Sperma" /><published>2021-03-05T00:00:00-05:00</published><updated>2021-03-05T00:00:00-05:00</updated><id>http://0.0.0.0:4000/home/wal</id><content type="html" xml:base="http://0.0.0.0:4000/home/wal/">&lt;h3 id=&quot;einfrieren-und-lagern-von-samenproben&quot;&gt;Einfrieren und Lagern von Samenproben&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die männliche Zeugungsfähigkeit / Fruchtbarkeit kann durch verschiedene Behandlungen schwerer Erkrankungen dauerhaft eingeschränkt werden. Es ist deshalb in manchen Fällen wichtig, Vorsorge zu treffen, damit sich ein späterer Kinderwunsch dennoch realisieren läßt. Das Einfrieren (Kryokonservierung) einer Samenprobe vor geplanter Behandlung sichert die Möglichkeit, einen späteren Kinderwunsch zu erfüllen. Männer und auch Jugendliche ab dem Zeitpunkt der Ejakulationsfähigkeit können und sollten diese Möglichkeit nutzen. Auch Hodengewebe kann dauerhaft eingefroren werden (TESE). Mit den Spermien aus dem Gewebe kann später eine Kinderwunschbehandlung durchgeführt werden, falls sich im Ejakulat keine Spermien nachweisen lassen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;informationen-zur-kryokonservierung&quot;&gt;Informationen zur Kryokonservierung&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;was-bedeutet-kryokonservierung&quot;&gt;Was bedeutet Kryokonservierung?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Bei dem Verfahren werden Spermienproben in einem Depot mit flüssigem Stickstoff bei -196 °C eingelagert. Die Lagerung erfolgt unter strengen Sicherheitsvorkehrungen. Die Unverwechselbarkeit der Proben ist gewährleistet.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;wie-lange-können-spermien-eingefroren-bleiben&quot;&gt;Wie lange können Spermien eingefroren bleiben?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Durch die Lagerung bleiben die Proben nahezu unbegrenzt haltbar. Untersuchungen haben gezeigt, dass Lagerungszeiten von bis zu 30 Jahren keinen Einfluss auf die Qualität der Spermien haben.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;bestehen-genetische-risiken-mit-eingefrorenen-spermien-ein-kind-zu-zeugen&quot;&gt;Bestehen genetische Risiken, mit eingefrorenen Spermien ein Kind zu zeugen?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Bisher ergaben sich keine Hinweise, dass durch die Verwendung der kryokonservierten Spermien ein erhöhtes genetisches Risiko besteht, ein behindertes Kind zu bekommen. Die Risiken sind vergleichbar mit denen der natürlichen Zeugung.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;was-kostet-die-kryokonservierung-von-spermien-bzw-hodengewebe&quot;&gt;Was kostet die Kryokonservierung von Spermien bzw. Hodengewebe?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Leider werden die Kosten der Kryokonservierung von den Krankenkassen in der Regel nicht erstattet. Sie müssen für die notwendigen Voruntersuchungen und für die Durchführung der Kryokonservierung mit einmaligen Kosten von ca. 300-500€ rechnen. Die Lagerungskosten betragen bei uns 22,50€ pro Monat.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;wie-läuft-die-kryokonservierung-praktisch-ab&quot;&gt;Wie läuft die Kryokonservierung praktisch ab?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Sie erhalten in der Regel einen Termin innerhalb weniger Tage. Zunächst wird eine Infektionsserologie (Blutabnahme) durchgeführt. Für die dann folgende Kryokonservierung des Ejakulates müssen Sie eine Samenprobe abgeben. Geeignete Räumlichkeiten zur Gewinnung der Probe sind bei uns vorhanden, Sie können die Probe auch von Zuhause aus mitbringen, benötigen dann aber einen speziellen Probenbecher. Die Samenprobe wird auf ihre Qualität untersucht, mit einem Gefrierschutzstoff versehen und eingefroren. Für den Fall, dass keine Spermien im Ejakulat vorhanden sind, besteht die Möglichkeit der Gewinnung von Gewebe direkt aus dem Hoden (TESE) im Rahmen einer kleinen ambulanten Operation, welche ebenfalls in unserem Zentrum durchgeführt wird. Direkt nach der Operation wird das Gewebe auf Spermien untersucht und kryokonserviert.&lt;/p&gt;</content><author><name>theodor</name></author><summary type="html">Einfrieren und Lagern von Samenproben</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://0.0.0.0:4000/home/assets/images/proben.png" /></entry><entry><title type="html">Die aktuelle Situation</title><link href="http://0.0.0.0:4000/home/corona/" rel="alternate" type="text/html" title="Die aktuelle Situation" /><published>2021-03-04T00:00:00-05:00</published><updated>2021-03-04T00:00:00-05:00</updated><id>http://0.0.0.0:4000/home/corona</id><content type="html" xml:base="http://0.0.0.0:4000/home/corona/">&lt;p&gt;Aufgrund der aktuellen Situation ist unser Telefon nicht dauerhaft besetzt. Für einen Beratungstermin wenden Sie sich bitte per E-mail an uns oder nutzen Sie unser Kontaktformular. Für weiter Informationen verweisen wir Sie an das &lt;a href=&quot;https://www.rki.de/DE/Home/homepage_node.html&quot;&gt;Robert Koch Institut&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>theodor</name></author><category term="sticky" /><summary type="html">Aufgrund der aktuellen Situation ist unser Telefon nicht dauerhaft besetzt. Für einen Beratungstermin wenden Sie sich bitte per E-mail an uns oder nutzen Sie unser Kontaktformular. Für weiter Informationen verweisen wir Sie an das Robert Koch Institut.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://0.0.0.0:4000/home/assets/images/rona.jpg" /></entry><entry><title type="html">Welcome to Jekyll!</title><link href="http://0.0.0.0:4000/home/welcome-to-jekyll/" rel="alternate" type="text/html" title="Welcome to Jekyll!" /><published>2019-02-04T00:00:00-05:00</published><updated>2019-02-04T00:00:00-05:00</updated><id>http://0.0.0.0:4000/home/welcome-to-jekyll</id><content type="html" xml:base="http://0.0.0.0:4000/home/welcome-to-jekyll/">&lt;p&gt;You’ll find this post in your &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;jekyll serve&lt;/code&gt;, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To add new posts, simply add a file in the &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory that follows the convention &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;YYYY-MM-DD-name-of-post.ext&lt;/code&gt; and includes the necessary front matter. Take a look at the source for this post to get an idea about how it works.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jekyll also offers powerful support for code snippets:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-ruby&quot; data-lang=&quot;ruby&quot;&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;puts&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;Hi, &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;#{&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;end&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'Tom'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;#=&amp;gt; prints 'Hi, Tom' to STDOUT.&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Check out the &lt;a href=&quot;https://jekyllrb.com/docs/home&quot;&gt;Jekyll docs&lt;/a&gt; for more info on how to get the most out of Jekyll. File all bugs/feature requests at &lt;a href=&quot;https://github.com/jekyll/jekyll&quot;&gt;Jekyll’s GitHub repo&lt;/a&gt;. If you have questions, you can ask them on &lt;a href=&quot;https://talk.jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll Talk&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>sal</name></author><summary type="html">You’ll find this post in your _posts directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run jekyll serve, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://0.0.0.0:4000/home/assets/images/demo1.jpg" /></entry><entry><title type="html">Powerful things you can do with the Markdown editor</title><link href="http://0.0.0.0:4000/home/powerful-things-markdown-editor/" rel="alternate" type="text/html" title="Powerful things you can do with the Markdown editor" /><published>2019-02-03T00:00:00-05:00</published><updated>2019-02-03T00:00:00-05:00</updated><id>http://0.0.0.0:4000/home/powerful-things-markdown-editor</id><content type="html" xml:base="http://0.0.0.0:4000/home/powerful-things-markdown-editor/">&lt;p&gt;There are lots of powerful things you can do with the Markdown editor. If you’ve gotten pretty comfortable with writing in Markdown, then you may enjoy some more advanced tips about the types of things you can do with Markdown!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As with the last post about the editor, you’ll want to be actually editing this post as you read it so that you can see all the Markdown code we’re using.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;special-formatting&quot;&gt;Special formatting&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;As well as bold and italics, you can also use some other special formatting in Markdown when the need arises, for example:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;del&gt;strike through&lt;/del&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;==highlight==&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;*escaped characters*&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;writing-code-blocks&quot;&gt;Writing code blocks&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;There are two types of code elements which can be inserted in Markdown, the first is inline, and the other is block. Inline code is formatted by wrapping any word or words in back-ticks, &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;like this&lt;/code&gt;. Larger snippets of code can be displayed across multiple lines using triple back ticks:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;.my-link {
    text-decoration: underline;
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;If you want to get really fancy, you can even add syntax highlighting using Rouge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/home/assets/images/8.jpg&quot; alt=&quot;walking&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;reference-lists&quot;&gt;Reference lists&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;The quick brown jumped over the lazy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Another way to insert links in markdown is using reference lists. You might want to use this style of linking to cite reference material in a Wikipedia-style. All of the links are listed at the end of the document, so you can maintain full separation between content and its source or reference.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;full-html&quot;&gt;Full HTML&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Perhaps the best part of Markdown is that you’re never limited to just Markdown. You can write HTML directly in the Markdown editor and it will just work as HTML usually does. No limits! Here’s a standard YouTube embed code as an example:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;iframe style=&quot;width:100%;&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/Cniqsc9QfDo?rel=0&amp;amp;showinfo=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>jane</name></author><category term="summer" /><summary type="html">There are lots of powerful things you can do with the Markdown editor. If you’ve gotten pretty comfortable with writing in Markdown, then you may enjoy some more advanced tips about the types of things you can do with Markdown!</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://images.unsplash.com/photo-1528784351875-d797d86873a1?ixlib=rb-1.2.1&amp;auto=format&amp;fit=crop&amp;w=750&amp;q=80" /></entry><entry><title type="html">The first mass-produced book to deviate from a rectilinear format</title><link href="http://0.0.0.0:4000/home/first-mass-produced/" rel="alternate" type="text/html" title="The first mass-produced book to deviate from a rectilinear format" /><published>2019-02-02T00:00:00-05:00</published><updated>2019-02-02T00:00:00-05:00</updated><id>http://0.0.0.0:4000/home/first-mass-produced</id><content type="html" xml:base="http://0.0.0.0:4000/home/first-mass-produced/">&lt;p&gt;The first mass-produced book to deviate from a rectilinear format, at least in the United States, is thought to be this 1863 edition of Red Riding Hood, cut into the shape of the protagonist herself with the troublesome wolf curled at her feet. Produced by the Boston-based publisher Louis Prang, this is the first in their “Doll Series”, a set of five “die-cut” books, known also as shape books — the other titles being Robinson Crusoe, Goody Two-Shoes (also written by Red Riding Hood author Lydia Very), Cinderella, and King Winter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;An 1868 Prang catalogue would later claim that such “books in the shape of a regular paper Doll… originated with us”.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;It would seem the claim could also extend to die cut books in general, as we can’t find anything sooner, but do let us know in the comments if you have further light to shed on this! Such books are, of course, still popular in children’s publishing today, though the die cutting is not now limited to mere outlines, as evidenced in a beautiful 2014 version of the same Little Red Riding Hood story.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;The die cut has also been employed in the non-juvenile sphere as well, a recent example being Jonathan Safran Foer’s ambitious Tree of Codes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As for this particular rendition of Charles Perrault’s classic tale, the text and design is by Lydia Very (1823-1901), sister of Transcendentalist poet Jones Very. The gruesome ending of the original - which sees Little Red Riding Hood being gobbled up as well as her grandmother - is avoided here, the gore giving way to the less bloody aims of the morality tale, and the lesson that one should not disobey one’s mother.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To deviate from a rectilinear format, at least in the United States, is thought to be this 1863 edition of Red Riding Hood, cut into the shape of the protagonist herself with the troublesome wolf curled at her feet. Produced by the Boston-based publisher Louis Prang, this is the first in their “Doll Series”, a set of five “die-cut” books, known also as shape books — the other titles being Robinson Crusoe, Goody Two-Shoes (also written by Red Riding Hood author Lydia Very), Cinderella, and King Winter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;An 1868 Prang catalogue would later claim that such “books in the shape of a regular paper Doll… originated with us”.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;The claim could also extend to die cut books in general, as we can’t find anything sooner, but do let us know in the comments if you have further light to shed on this! Such books are, of course, still popular in children’s publishing today, though the die cutting is not now limited to mere outlines, as evidenced in a beautiful 2014 version of the same Little Red Riding Hood story.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;The die cut has also been employed in the non-juvenile sphere as well, a recent example being Jonathan Safran Foer’s ambitious Tree of Codes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As for this particular rendition of Charles Perrault’s classic tale, the text and design is by Lydia Very (1823-1901), sister of Transcendentalist poet Jones Very. The gruesome ending of the original - which sees Little Red Riding Hood being gobbled up as well as her grandmother - is avoided here, the gore giving way to the less bloody aims of the morality tale, and the lesson that one should not disobey one’s mother.&lt;/p&gt;</content><author><name>sal</name></author><category term="featured" /><summary type="html">The first mass-produced book to deviate from a rectilinear format, at least in the United States, is thought to be this 1863 edition of Red Riding Hood, cut into the shape of the protagonist herself with the troublesome wolf curled at her feet. Produced by the Boston-based publisher Louis Prang, this is the first in their “Doll Series”, a set of five “die-cut” books, known also as shape books — the other titles being Robinson Crusoe, Goody Two-Shoes (also written by Red Riding Hood author Lydia Very), Cinderella, and King Winter.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://0.0.0.0:4000/home/assets/images/17.jpg" /></entry><entry><title type="html">Education must also train one for quick, resolute and effective thinking.</title><link href="http://0.0.0.0:4000/home/education/" rel="alternate" type="text/html" title="Education must also train one for quick, resolute and effective thinking." /><published>2019-02-01T00:00:00-05:00</published><updated>2019-02-01T00:00:00-05:00</updated><id>http://0.0.0.0:4000/home/education</id><content type="html" xml:base="http://0.0.0.0:4000/home/education/">&lt;p&gt;There are lots of powerful things you can do with the Markdown editor&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If you’ve gotten pretty comfortable with writing in Markdown, then you may enjoy some more advanced tips about the types of things you can do with Markdown!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As with the last post about the editor, you’ll want to be actually editing this post as you read it so that you can see all the Markdown code we’re using.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;special-formatting&quot;&gt;Special formatting&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;As well as bold and italics, you can also use some other special formatting in Markdown when the need arises, for example:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;del&gt;strike through&lt;/del&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;==highlight==&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;*escaped characters*&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;writing-code-blocks&quot;&gt;Writing code blocks&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;There are two types of code elements which can be inserted in Markdown, the first is inline, and the other is block. Inline code is formatted by wrapping any word or words in back-ticks, &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;like this&lt;/code&gt;. Larger snippets of code can be displayed across multiple lines using triple back ticks:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;.my-link {
    text-decoration: underline;
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;If you want to get really fancy, you can even add syntax highlighting using Rouge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/home/assets/images/8.jpg&quot; alt=&quot;walking&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;reference-lists&quot;&gt;Reference lists&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;The quick brown jumped over the lazy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Another way to insert links in markdown is using reference lists. You might want to use this style of linking to cite reference material in a Wikipedia-style. All of the links are listed at the end of the document, so you can maintain full separation between content and its source or reference.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;full-html&quot;&gt;Full HTML&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Perhaps the best part of Markdown is that you’re never limited to just Markdown. You can write HTML directly in the Markdown editor and it will just work as HTML usually does. No limits! Here’s a standard YouTube embed code as an example:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;iframe style=&quot;width:100%;&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/Cniqsc9QfDo?rel=0&amp;amp;showinfo=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>sal</name></author><summary type="html">There are lots of powerful things you can do with the Markdown editor</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://0.0.0.0:4000/home/assets/images/3.jpg" /></entry><entry><title type="html">Accumulated experience of social living</title><link href="http://0.0.0.0:4000/home/acumulated-experience/" rel="alternate" type="text/html" title="Accumulated experience of social living" /><published>2019-01-30T00:00:00-05:00</published><updated>2019-01-30T00:00:00-05:00</updated><id>http://0.0.0.0:4000/home/acumulated-experience</id><content type="html" xml:base="http://0.0.0.0:4000/home/acumulated-experience/">&lt;p&gt;The die cut has also been employed in the non-juvenile sphere as well, a recent example being Jonathan Safran Foer’s ambitious Tree of Codes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As for this particular rendition of Charles Perrault’s classic tale, the text and design is by Lydia Very (1823-1901), sister of Transcendentalist poet Jones Very. The gruesome ending of the original - which sees Little Red Riding Hood being gobbled up as well as her grandmother - is avoided here, the gore giving way to the less bloody aims of the morality tale, and the lesson that one should not disobey one’s mother.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The first mass-produced book to deviate from a rectilinear format, at least in the United States, is thought to be this 1863 edition of Red Riding Hood, cut into the shape of the protagonist herself with the troublesome wolf curled at her feet. Produced by the Boston-based publisher Louis Prang, this is the first in their “Doll Series”, a set of five “die-cut” books, known also as shape books — the other titles being Robinson Crusoe, Goody Two-Shoes (also written by Red Riding Hood author Lydia Very), Cinderella, and King Winter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;An 1868 Prang catalogue would later claim that such “books in the shape of a regular paper Doll… originated with us”.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;It would seem the claim could also extend to die cut books in general, as we can’t find anything sooner, but do let us know in the comments if you have further light to shed on this! Such books are, of course, still popular in children’s publishing today, though the die cutting is not now limited to mere outlines, as evidenced in a beautiful 2014 version of the same Little Red Riding Hood story.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name>sal</name></author><summary type="html">The die cut has also been employed in the non-juvenile sphere as well, a recent example being Jonathan Safran Foer’s ambitious Tree of Codes.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://0.0.0.0:4000/home/assets/images/15.jpg" /></entry></feed>